科技人才入境計劃 增6範疇涵5Ｇ通訊

【明報專訊】創新科技署昨日公布，擴大「科技人才入境計劃」，由原來從事7個科技範疇研發公司，新增6個範疇，包括5G通訊、數碼娛樂及物聯網等，合共13個範疇的公司可循計劃引入專才。

科技人才入境計劃於2018年6月推出，最初涵蓋7個科技範疇，包括人工智能、生物科技、網絡安全、數據分析、金融科技、材料科學及機械人技術。合資格公司在引入海外及內地科技人才時，獲快速處理安排。政府昨公布擴大計劃，新增6個科技範疇，包括5G通訊、數碼娛樂、綠色科技、集成電路設計、物聯網及微電子。

政府表示，優化後的計劃會讓更多公司受惠，加快吸納世界各地的科技人才來港做研發工作，同時鼓勵本地與非本地人才交流，促進香港的創新及科技發展。

科技人才入境計劃由2018年6月推出至去年9月底，共接獲291宗配額申請，並已全部批出。入境處共收到99個相關的工作簽證或進入許可申請，當中86個獲批，獲批來港的人才分別來自內地、台灣、美國、韓國及馬來西亞等地。

引入更多支那豬起牆

屌你老母深圳咁堅人材死返上去啦